同動畫人物/二次元戀愛，真的是愛嗎？

本身想post係動畫台，諗諗下都係感情台會貼切

「最近上網，看到一位網友對於愛情有驚人言論︰「二次元戀愛多好，對方不會欺騙你，不會傷害你。現實的戀愛既花錢又無保證，唯有愛上一個不會背叛你的人，才有永恒的愛情。」聽來滿是大道理，既道出愛情中的無常，也表現出對愛情的理想。但是，你真的相信他所言嗎？

二次元對象是指動漫中的人物，多數是指日本動漫性感的角色。喜歡二次元女生的男生，不單會追看心儀對象的動漫，還會買一堆「她」的模型，房間貼滿「她」的海報。日本甚至有男人跟虛擬人物舉行婚禮。但細心一想，二次元對象只是虛擬人物，連拖手、接吻也不可以，為甚麼男人會戀上她？

他們多是宅男，口裏說對現實世界中的女生不感興趣，喜歡二次元女生多點。實情是不善於與現實生活中的女生交往，追求多次失敗後，而變得絕望。面對不了被女生拒絕的痛，就轉向一位不會拒絕自己的對象。

二次元戀愛，就像有些尋迷網絡遊戲的人，因為現實上失敗，而逃到虛擬的世界裏，在內裏尋找認同感和成就感。可惜，就是因為滿足於虛擬世界的假象，更沒有動力去改變現實狀況。現實戀愛不如意，究其原因是因為社交技巧的不足，不懂與人相處。求之於二次元戀愛，問題就變得簡單，在遊戲送禮物給她，買一個人型欖枕，就有愛人同眠。但這樣對他現實的戀愛技巧有改善嗎？

美滿的戀愛是跟真心喜歡的對象一起，而不是退而求其次的替代品。補強自己的條件，才有機會吸引到自己所愛。成功的人改變現狀，失敗的人認命放棄。你想當哪一種？」

上文轉貼自某位約會大師，雖然佢大部分文章都係sell你俾錢上堂，但呢篇真係字字珠機，句句到肉。好多動漫迷/巴打都好渴望得到愛情，但點解唔去行動同埋承認？怕俾人笑？輸唔起？還是怕俾女人傷害，而逃避去搵二次元對象呢？作為男人要面皮厚、唔怕輸、拎得起放得低、每日求改變求進步先係高價值行為，係你應該做ge事。放低你冷冰冰的模型，去尋找有體溫嘅女人。

On9

關你撚事

不是真實的愛

而所謂真實

定義好模糊

但佢比唔比到respond你?

你呢type等遲d機械人ai吧啦 真實好多

變態

金針雲耳蒸雞

好玄